#  RGK/Geometry

**GeomRepresentation.h**, **Geometry.h**, **Interval.h**, **Point.h**, **UVBox.h**,

---
***RGK::Geometry::Geometry*** - базовый класс для геометрических классов поверхностей, кривых и точек. 
Типы доступных кривых и поверхностей: 
  - окружность
  - эллипс
  - кривая пересечения
  - изоклин-кривая
  - прямая
  - сплайн-кривая
  - параметрическая кривая
  - ломанная кривая
  - очерковая кривая (не нашёл!)
  - конус
  - цилиндр
  - изоклин-поверхность
  - поверхность затягивания
  - поверхность сопряжения двух поверхностей
  - поверхность сопряжения трёх поверхностей
  - сплайн-поверхность
  - эквидистантная поверхность
  - плоскость
  - сфера
  - тор
  - точка
  - кривая пересечения тора со сферой
  - кривая пересечения цилиндра с цилиндром
  - кривая пересечения сферы с конусом
  - кривая пересечения цилиндра со сферой
  - составная кривая 
  - поверхность выталкивания
  - поверхность вращения
  - поверхность по сечению
  - поверхность протягивания (заметания), 
  - поверхность вращения на заданный угол ввиде NURBS-поверхности в разделе **RGK::Math::NURBS**.

---
***RGK::Geometry::Interval*** - Интервал на действительной оси. Может использоваться для задания интервалов параметризации кривых и 
поверхностей. Доступные типы интервалов: периодический, бесконечный и ограниченный.

---
***RGK::Geometry::UVBox*** - двумерное обобщение интервала.

---
**Surfaces/BSurfaceRepresentation.h**, **Surfaces/Cone.h**, **Surfaces/Cylinder.h**, **Surfaces/ExtrusionSurface.h**,
**Surfaces/IsoclineSurface.h**, **Surfaces/MakeNURBSSurface.h**, **Surfaces/MultipleSurfacesBlending.h**,
**Surfaces/NURBSSurface.h**, **Surfaces/OffsetSurface.h**, **Surfaces/Plane.h**, **Surfaces/RotationSurface.h**,
**Surfaces/Sphere.h**, **Surfaces/Surface.h**, **Surfaces/Torus.h**, 

---
**Curves/BCurveRepresentation.h**, **Curves/Circle.h**, **Curves/CompositeSpline.h**, **Curves/Curve.h**, 
**Curves/Ellipse.h**, **Curves/IntersectionCurve.h**, **Curves/IsoclineCurve.h**, **Curves/Line.h**, 
**Curves/MakeNURBSCurve.h**, **Curves/NURBSCurve.h**, **Curves/ParametricCurve.h**, 
**Curves/ProjectCurveOnSurfaceUtils.h**


Все кривые - 3-ёхмерны. Из интересного: ***FindMinimalBoundingBox*** - нахождение минимаьного 2D габарита. 
Из непонятного: метод получения производных по параметру называется ***Curve::Evaluate***, а получить координаты точки и 
все производные по параметру кривой можно методами ***Curve::Evaluate*** и ***EvaluatePoints***; ***Transform*** - 
делает трансформированную копию объекта.

Точность пересечения по умолчанию 10е-5. Типы допустимых пересечений: простое пересечение (SimpleIntersection), касание 
кривых в точке пересечения (TangentIntersection), начало интервала совпадения кривых (StartOfCoincidence), конец 
интервала совпадения кривых (EndOfCoincidence), так же есть поиск самопересечений. Методы смещения эквидистанты: по 
геодезической линии, по длине кривой, образованной пересечением нормальной плоскости с поверхностью.

---
***CompositeSpline*** - класс составной кривой. В описании написано, что класс предназначен только для внутреннего 
использования в ядре и недоступен для разработки приложений. Только в это классе я заметил метод, выполняющий усечение
прямой.

---
***ProjectCurveOnSurfaceUtils*** - класс проекции кривой на поверхность.

---
***NURBSCurve*** - NURBS-кривая реализована добротно, с большими возможностями по работе с ней и редактированию. Точно
так же и NURBS-поверхность имеет большой функционал по редактированию и различным преобразованиям.
